%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt,  aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Dérivation et Variations}

\begin{document}

\begin{frame}
  \frametitle{Étude de fonctions}

  Pour chacune des fonctions $f$ suivantes :
  \begin{enumerate}
    \item calculer l'expression de la dérivée $f'$ ;
    \item résoudre $f'(x)>0$ ;
    \item en déduire les variations de $f$.
  \end{enumerate}
  
  \begin{itemize}
    \item $f:x\mapsto -5x+2$, définie sur $\mathbb{R}$.
    \item $g:x\mapsto 3x^2-2x+5$, définie sur $\mathbb{R}$.
    \item $h:x\mapsto x+\frac{1}{x}$, définie sur $\mathbb{R}^*$.
  \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Étude de fonctions}

  On appelle $f$ et $g$ les fonctions définies sur $\mathbb{R}^+$ par $f:x\mapsto 4x+\frac{1}{x}$ et $g:x\mapsto7\sqrt{4x+\frac{1}{x}}-2$.

  \begin{enumerate}
    \item Étudier les variations de $f$.
    \item En déduire les variations de $g$.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
